有冇人出國留學唔帶任何電子產品，淨係寫信返屋企

不受電子產品干擾，必要用電腦嗰陣就去大學用
寫信或者最多send下email返屋企
仿效百年前民國學子飄洋過海，潛心讀書

寫信？不受電子產品影響？email？

唔駛同人爭電腦，的確可以咁做。

不了

應該難少少有

Idea係好 但代價係成為被時代淘汰既人

我有個日本同學接近係，佢因爲日本學校嘅program 而過黎，唔比帶智能電話，學校會每人派一部乜都block哂嘅chrome book 同只可以打出打入嘅舊電話

重寫信？飛䳆傳書喇

佢真係要寫信比屋企人，連同屋企人視像都唔得，如果返日本個陣發現電話，仲要罰錢添

返大學用電腦寄

我只係話唔自己帶電腦電話將干擾減到最低

中學嚟

點樣畀時代淘汰法，要用電腦依然可以返大學用（呢個年代都唔會有大學完全唔使你用，交功課，reg科搵資料都要）
只係平時喺街喺宿舍唔會因為電子產品浪費無謂時間

嚟幾耐？中學定大學

傻豬豬嚟

你都識講"百年前", 而家冇咗電子產品重點生存到？

唔好講冇電腦係房睇/寫唔到文, 冇機打冇YouTube睇

你連智能電話都唔帶 點樣down Uni啲apps 點樣開google map 點樣叫uber 點樣用電話 轉錢？

再者, 唔係度度嘅student hall都咁近campus, 你估真係話去大學用電腦就用到/去到

如果你嚟緊真係留學, 快啲執齊laptop smartphone（最好兩部添）

咪戇鳩，你一陣連時間表都睇唔到，機票都攞唔到

我去exchange嗰陣真係冇呢個問題，仲要部laptop壞撚咗半年，電話只係用嚟開google map同skype
大學係冇apps，亦唔使call uber
真係進入咗類似我描述既狀態

跟住我真係返去大學搵電腦做嘢
至於打機睇youtube上高登
咪就係電子產品浪費時間既表表者

自己返大學搵本簿抄低啦
機票點會攞唔到
我嗰陣laptop壞住返香港，咪又係返大學印電子機票

想像下係自己間房冇電話冇電腦，好撚悶
唔通真係劣鳩劣一日或者瞓足一日咩
梗係會睇書讀書

當然如果你嗰科要狂打code呢啲就難搞啲

理論上係OK
但係個環境會俾好大壓力你
當所有人都用電子產品, 甚至連好官方校方既資訊都係靠電子產品/網上分發
識朋友要約食飯約打波都係靠whatsapp group
咁你就會預到好多麻煩

如果你成間學校都係咁, 所有同學都係咁
咁其實冇咩難道
因為大家冇野做自自然然會約出黎玩
而家喺香港難約FRD, 因為D人覺得冇乜特別不如喺屋企上下網好過出街

其實我都係紙上談兵吓, 屋企人都唔撚會畀我咁做, 驚我喺嗰邊死咗佢都唔知
但我都以學生身份出過一年半國, 明白留學生浪費最多時間喺邊到
我去嗰陣係啱啱2014年年尾, 日日捕住高登睇香港消息, 最後演變成慣咗手勢上高登上上癮, 又上網睇埋啲無謂嘢, 浪費咗勁多原本可以用嚟讀書增加知識既時間 (我認我個人冇乜自制力)
所以諗下, 點解當年民國啲人咁把炮可以個個學富五車返嚟, 呢代啲留學生就咁多喺到磨撚咗咁耐唔知做乜柒, 返到嚟多數都係戇撚鳩鳩咁
原因我覺得除咗本身佢哋都係精英之外, 就係當年啲人去到真係除咗讀書, 打工同埋觀察吓人地個社會風土人情之外, 真係乜都冇得做, 心無旁驁
我都明白學校個系統都已經電子化, 但係你平時喺宿舍喺街浪費喺電腦電話既時間, 唔可以賴晒學校個系統啦掛?
至於約朋友, 可能我毒撚, 當初我真係出國年半都未試過經whatsapp/上網約朋友
可能本身個圈子都係宿舍入面, 三口六面約咪得, 仲用乜whatsapp
所以諗返我以前個經驗, 除咗用電話開google map同埋同屋企人skype下之外, 玩電話同宿舍用電腦九成都係消磨時間做埋啲無撚謂嘢, 諗返轉頭如果用嚟做啲有用既嘢, 可能個知識增長等等就爭好遠
同埋唔用電子產品都可能對平時生活細節更加觀察入微
(某啲國家無線上網速度垃圾, 可能帶嚟咗呢樣額外好處)